快運研飛北海道 勢成首廉航線 考慮函館旭川航點

【明報專訊】同屬海航系的香港快運，近年業務做得有聲有色，早前更獲國泰航空（0293）確認斥資收購，與近期爆出財困、內鬥的香港航空相比，兩公司發展走勢兩極。本報獲接近快運的消息人士透露，公司繼續擴大其日本獨有航點網絡，正研究開通來往香港與北海道的直航航線，有望成為首家提供香港直航往返北海道的廉航。

據消息人士表示，快運正研究開通來往香港與北海道的直航航線，初步計劃引入函館及旭川兩個航點，最快有望今年中實現。惟消息人士補充，「公司仍計緊數」，航線定價將是最關鍵的因素，因為要確保航線的盈利能力，同時需要具「競爭力」，票價不能與現有提供直航往北海道的其他航空公司太過接近。香港快運發言人截稿前未有回應

現時北海道的三大機場分別位於札幌、函館及旭川。而有提供來往香港與北海道直航航線的僅國泰航空及香港航空，惟兩間航空公司均非廉航，且只開通札幌一個航點。故如快運開通函館及旭川航點屬實，除了成為首家提供香港直航往北海道的廉航，更會是首家本地航空公司提供直航來往香港與函館或旭川。

由國泰或港航提供前往札幌的航班，現為每日一班，國泰的票價介乎4945元至10,116元，港航的票價則介乎3705元至5005元。日本航空（JAL）雖亦有提供每日一班來往香港與札幌的直航航班，但該航班為與國泰聯營，即亦是由國泰提供營運。

國泰港航提供札幌直航航班

其他日本航空公司如全日空（ANA）、香草航空（Vanilia Air）、樂桃航空（Peach Aviation）均未有提供來往香港與北海道的直航航線，而是需要經東京轉機，當中如全日空便提供每日6班經東京前往札幌的航班，而香草航空提供每日7班。

港現時往返函館和旭川需轉機

現時僅全日空及日本航空有提供來往香港與函館或旭川航班的航空公司，但亦非直航航線，乘客均需於東京轉機，每日提供大約4至6班航班。國泰網站雖然亦顯示有航班前往函館或旭川，但實際亦是由日本航空營運。另外，台灣長榮航空亦有提供每日7班由香港前往函館的航班，但需於台北轉機。

320 飛sap

細機飛到旭川咁遠

準備一大班港豬 變大阪都似

唔想北海道都變成咁

A320 日本內陸再轉飛？

淨土冇了

RIP 北海道

320 邊去到旭川來回
最多函館

北海道唔岩窮閪去

佢出到先算啦， 出到自然有機飛到， 有冇需要幫佢諗埋而家d機飛唔飛到

其實香港的航空公司點解學唔到台灣的航空公司都有得飛日本其他細機場？唔計同CX/KA code share，日航點解做咁耐只得去成田，開條羽田同札幌直航都咁難

唔好比窮閪港豬港女污染北海道呀

香港去旭川要差唔多4000公里
320neo最長可以飛6500公里

唔想見到周街香港人

北海道會多咗幾多馬路炸彈

一個個人肉冰壺

又多一班窮閪港豬去

香港唔係Focus City囉
掉番轉台灣都無乜歐洲Port

北海道無了

北海道將會淪陷

北海道淪陷

正呀飛函館
反而旭川就無謂
札幌去又近又多車

自私撚
你以為自己邊撚個

北海道近呢一年勁多人去
好彩早兩年未淪陷時去咗

樓上話淪陷嗰啲
係呀你去就深度遊其他人去就淪陷
你就高人一等其他人去都係窮閪港豬

有得去函館堅正 唔洗坐4個鐘jr

講到北海道係你地既咁

先去先得

堅 早兩三年北海道勁少強國人.香港人都有不過唔多 反而多台仔

多得杜如風拍咗套北海道攻略

只不過大家道出現今東京大阪的現實，對將來的北海道作出主觀的預測，冇唔妥喎！

笑撚到
唔講以為佢地北海道人

香港人啲失禮行為真係睇見都怕
個朵臭晒係有原因架

正最鐘意北海道

上次去札幌聽到有香港人仆街仆到灰左，一路食拉麵一路呻一陣點返酒店

你可以慨嘆第時北海道會多人咗，但冇資格去話其他去北海道嘅人係搞禍當地 一嚟你唔係當地居民，二嚟你都有份搞到北海道多人

回程大逆風 尤其冬天 同埋要睇埋飛行時間 crew要係當地過夜唔會係lcc想見到

著cons行冰地？

不嬲都多人去

想再少人你咪飛去米子 岡山

唔洗理佢地啦
冇人理自然收聲

洗乜迫香港d 溜冰場
冬天北海道行出街已經可以溜冰

其實北海道本身都多香港人，只不過因爲直航/轉機成本高，所以去得北海道嘅香港人都相對budget多啲，相對會講下道理

係怕廉航送多一班低質港豬去北海道失禮人啫

樓上一堆自以為高人一等既傻閪

不過北海道係幾舒服嘅.感覺嗰邊刺身都特別新鮮啲.
札幌特別多靚女

唔著雪鞋去北海道？
著左都會仆啦，更何況唔係雪鞋

利申，有著雪鞋都係弘前城公園仆到傻

我著波鞋咩事都無

好多320飛得遠過呢條啦

4、5個鐘頭叫遠？

班on9講到自己唔係港豬咁

正是
不過呢個post某d人唔想承認

D留言笑撚死人 以為自己好高質

咪搞北海道啦

cx無買錯

你北海道人？

港航先三千幾，去北海道尤其冬天去一定多行李，坐廉航會平幾多

可能用國泰舊機😂

交通成本低咗多咗人去，自然樹大有枯枝，呢個無可避免。但講到尾咪又係自私，你冇資格剝削人地去嘅權利，咁驚嘅話不如學支那搞個評分，夠分先准去旅行？
賦予咗你自由出行嘅權利，自然會有佢所帶嚟嘅弊處，樣樣嘢有得就有失架啦。

何況，憑咩話自己去就唔會失禮，其他人去就必然失禮

大阪已經多香港人到唔再去

函館旭川幾時有$68?答我!

旭川屌打函館啦

問題係有冇客

唔講以為佢地土生土長北海道人

得喇知你唔係香港人
係中國狗

最撚好笑係樓下話聽到有香港人灰左個個真係當自己藍血人

仲諗住入黎覆呢句

答我呀！

D諗法真係on79 自己去無問題 人地就淪陷
屌你啦 人地住果到都未出聲 on99

其實科技進步呢
第時交通成本一定係好低
可能幾十年後去北海道都係而家搭巴士既價錢

反而東北 香港冇直航,

一機機直送

又多班窮酸香港人迫爆個場

JL026咪飛羽田囉

去荒山野嶺人影都唔多隻咪啱呢種人囉
全世界所有景點都有華人
想避開嘅咪晨咁早起身出發
入住啲偏僻都冇人用嘅旅館囉
以為自己好高質要懶避世咁
又冇諗過當地嘅居民點睇
反而東京大阪先至夠capacity做旅客生意

言下之意，即係有錢人就講道理，窮人就蠻不講理又低質會失禮人？

好彩無去仙台

日本京都祇園飽受「觀光公害」困擾 居民忍無可忍望政府協助

日本京都祇園保留了古色古香的傳統建築和小巷，吸引大批遊客到訪，但有部分遊客的缺德行為則令當地居民感到不滿，他們擔心傳統風貌會從此失去。

祇園町南則的花見小路通至到祇園甲部歌舞練場之間，無數遊客趁4月初的櫻花季到訪，當中不少是拿着智能電話或相機拍照的「打卡」人士，亦有外國人試圖走入茶屋，希望一睹舞妓芳容。

這些「觀光公害」情況大約在2014年開始變得普遍，由當地居民和商店組成的祇園町南側地區協議會於2018年8至9月期間，向大約300位會員進行問卷調查。在收到的回應中，他們指出遊客的主要擾民行為包括：

坐或躺在路上拍照

有拿著相機的外國人追舞妓一直追到店裡

隨意走入民居拍攝

弄壞店外燈籠

亂拋垃圾及隨處小便

而家得番日本東北，新潟係淨土

九州、北海道比玩壞
好彩東北、信越無香港直飛

等睇函館香港人多過當地人

冬天唔係本身都多啦咩
二世古果邊

四國民啲鄉下而家都好多香港人

日航有齊KIX/NGO/(NRT/HND)出發航點只有曼谷、檀香山、台北

你都識講樹大有枯枝
有咁嘅考慮其實又好合理
因為低質人士唔單止影響當地人
仲影響埋其他遊客

坐CX一樣見過大把冇品港客
其實LCC只不過係自由市場入面target左另一客群啫

因龍舊長途改做3-3-3 全Y 440位過檔老母，正皮過老母虎航A320

我只係講相對，的確兩者冇必然關係

到時小樽運河仲旺過元朗坑渠

樓上班傻鳩 以為搭CX ANA高人一等

其實依家已經係

咁我諗呢度唔少巴絲打去旅行係安守本份，會遵守當地要求

冇講過全部人都失禮，純粹都係表達話多咗人可能多咗機會有呢啲嘢發生咁

之前四年都有去，的確係一年多人過一年年

賀淪陷

第一頁d傻閪以為自己人中之龍

連北海道都準備玩完

好似CX CTS 都係即日來回

搶自己生意

唔撚比人去旅行
運登仔咁惡

坐得好辛苦wor

咪係，扮咩高質遊客

大家都香港人，平時行街坐車有幾霸道心照啦

咁唔會嘅，HKD 都好好玩，登別Niseko小樽咁行可以完全唔入sapporo

運埋貨就難講d

其實每班UO 入面都好多支那人，真係一半一半左右咋

要逼五個鐘 意志力要好堅定先得

睇唔起香港人？

你覺得HX 冬天仲係三千幾？

咁都有罵戰

揀得廉航就主要睇錢，5粒鐘算係咩

CX 直航要9000，咁既價去得歐洲，唔係好多人捨得比

咪撚理佢地啦
有去過旅行都知港豬咩質素...無討論既必要

呢個真
上次等上機時見左右D人攞住本護照 都係大陸嘅
之前聽人講UO有喺深圳賣廣告

有班人以為傳統airline無西客
嗰堆所謂中產同有少少錢既濕鳩師奶阿叔先最撚柒麻煩
西起上黎有錢無錢都一樣

做咩？講中你？
你係咪有份喺日本大聲講嘢同book 完餐廳no show呀？

舊年12月去，真係全部支那，香港人，無乜日本人...

而家既香港人咪同當年既日本人一樣，有錢不停去旅行狂買，禮貌又差

周圍都係咁，只要有傳媒或者網紅報過既地方就會集中哂D 香港人去

無報過既就無香港人

CX 直航英國都唔使9000, 又確實唔太抵既

唔想淪陷既各位香港人請你地咪撚去

佢地最鍾意係香港轉機 or 玩完香港就飛日本繼續玩

見到D留言真係笑而不語

殘種港豬入侵
利申冇錢去

但AKJ更遠 A320亦飛得慢過CX啲777

買部787 飛

美國內陸SF飛JFK 6個鐘都係咁飛
按道理應該唔係問題

旭川個人商業上唔睇好
函館就fatfat啦

長野 松本 新潟一樣唔少人啦
不過冇乜所謂 點都舒服過東京 大阪 京都 福岡 札幌

可以落富良野

京都真係好恐怖，條街得一兩成日本人

好多日本人為北海道設想
你老母係雞咋

比多幾千搭cx hx 就以為自己高人一等

有次見過好多揸紅色支那護照
深圳廣告 行過羅湖都見到啦

香港航空gg

睇唔順眼你以為高人一等姐
自己去得日本唔比其他人去

唔洗驚北海道淪陷啦
都係旺道央
道北道東邊會咁多香港人去
景點又唔集中，跟團去就見得多
又無shopping mall又無藥妝店
揸車行國道山路多過high way
香港人咁怕悶，邊有咁多人咁好心機揸個幾兩個鐘車去影相睇風景

米子夠有直航
米子多唔多港豬去？
山陰都好少港豬去啦
Viutv拍埋片都無咩人識

支持開函館線

旭川，廉航未必啱開

呢樣真啊
我都呆一呆
以為自己身在大陸
3，4成持大陸護照

排我後面個大陸師奶一家越排越前
仲打埋我尖添
同佢講 咁趕時間呀 扮聽唔到
心諗唔通早啲上機就可以早啲到

你去就得，人地去就港豬

老實講去過大阪大家心照

香港人可以未去過屯門, 唔會未去過大阪

瞓機場，瞓網吧，餐餐七仔飯糰都得，點會唔得？

應該係未了解

笑撚死人 自己去就得 人地去就唔得
早過你地去個批人咪又係覺得你地污染個地方
北海道係你地架？成班港豬個自私格出撚晒黎

利伸：未坐過UO,Hka

其實的確係，5000蚊機票都畀唔起，學咩人去深度遊？

唔理係咪北海道人
有廉航既地方的確係會搞cheap左

日本人：香港蝗要嚟啦，我屌你老母

上面啲人成堆港女咁 佔有慾強到連外國地方都當正自己嘅咁 唔俾人去
幻想到你哋啲嘴臉 去旅行見到香港人就西口西臉
講到自己好有教養好有禮貌 去旅行唔會大吵大鬧 係啊 但對住自己香港人呢？

影衰家嘅香港人係抵屌 但你去到一個地方 聽到廣東話咪證明你個地方好易去人人都識去囉 懶咩清高

去到唔識講日文，都係俾人當中國人看待

平過兩千即買

講英文好過啦

上面班人覺得自己高尚啲?
啲日本人都係屌鳩緊你地咋
香港非蝗區有一隻蝗，你個心都屌緊佢啦

大聲講野，續個摸人地D生果，唔食野坐係人地餐廳，入廚房叫人出嚟招呼佢，由D細路大喊大叫，放D細路係鋪頭趴係地下玩好似放狗咁

我咁少去日本旅行都數到咁多啦

香港人有幾唔夾日本文化大家心照

細機飛到過大西洋
冰島摺左間廉航就做冰島去New York

見到d留言話淪陷笑死
自己以身作則唔好去先啦

依家呢d位都有香港人
最好就坐新幹線去冇航點既地方 見唔到香港人

寧願佢咪撚開 俾有錢既人去

你想見唔到香港人，去睇史蹟既地方已經少好多，唔敢包話無，連鹿兒島D超遠軍事史蹟我都見過，但唔會係果種大叫大鬧既香港人去

最好要坐一個鐘車入去果一種

飛東京坐成日jr去

頂，又多一個地方淪陷

買新機飛北海道

日本人都唔想見到香港人

JR 北海道新幹線日本人都不了，坐3小時58分鐘菊花爛入唔到函館

港女老母仲衰撚過大陸大媽
大媽你吊佢，佢會收皮
港女老母成隻din雞係度叫，跟住放上網同其他din雞一齊聲討你

過幾年入埋札幌都唔會有改善...
飛機個半鐘到...
呢條新幹線仲衰過香港條高鐵
平均載客得果24%

快運, 不了

呃唔少鬼佬

港豬？
重有9千萬廣東豬噃

起碼2030年先開到札幌，未起，融資又未搞掂。老老實實日本人習慣長距離交通搭飛機，搵鬼搭。另一邊日航同ANA外國人優惠，大量平價飛飛羽田-北海道

我個鬼佬FD 都話想坐新幹線去，比個價錢佢睇即刻收左皮

都有 但感覺上台灣人多

坐4粒鐘新幹線(但一日得兩班速達班次先係4個鐘)，仲要用多半個鐘轉在來線先入到市區

要開應該開夏季旭川，冬季釧路
不過我覺得搭LCC班客應該唔啱玩道北道東

冬季道東其實有觀光巴士，主要景點都去到，都算方便

要冇香港人，上年我去鳥取三朝溫泉就真係冇香港人啦，但你地接唔接受到去到咁山卡啦乜都冇嘅地方先？

30年前好多
不過畀晒CX（JL2011年試過破產）

算數啦 上面班人明顯就想去啲易去多嘢睇嘅地方 但又唔想有香港人 自私到

跟本最7係班香港中產 以為飛北海道好威
關LCC 乜事
唔計香港 旭川本身已經多台灣 韓國 遊客
真係準備收皮

無人去，無人想去，唔熱門地方
有廉航，平機票，港人都唔會去

根本唔關廉航開直航點事

睇留言真係笑撚死

我著波鞋係有冰嘅梯級仆街
連仆幾級先停到
仲要比班台仔見到

到時會唔會有廉航撚彈出黎屌北海道 jr d 班次點解唔可以好似香港地鐵咁密。

試過企係立山黑部睇人仆街
大陸同香港人最多

香港航空來回都係三千左右咋啵

成班扮清高，唔想見到香港人

我係弦前城梯級都有仆，sir 滑梯咁sir 法，後面有兩個架妹睇住我sir,
“魚”到想死

周街都有人仆，好地地行緊，下一分鐘前面果個人就仆街了

btw，見到有日本人仆，佢成班FD笑到癲左

日本沒有每日150

港：我地香港蝗要攻陷北海道

個人經驗， uo 西客比例高，無乜 budget 又要去旅行，行李又唔買，但又買爆同空姐嘈，見唔少，
窮人西客比例係多 過有錢人

有左 uo 之後，好怕係日本見到香港人。

發覺快運深得返日本線

無日本線，UO即收皮